遊擊遊擊遊擊

游擊戰必定是敵強我弱，敵方強大到我方不能用其它正規戰法與之相對抗，或用正規戰法我方損失太大，大到我方無以為繼，這時就只能用游擊戰與之對抗。正因為敵方強大，具有大型部隊，所以游擊戰多是在弱方的國土上進行，也因弱方熟悉該區之地形。

游擊戰一般來說沒有標準的制服和武器，通常是以能自給自足的小單位如伍或班(排)，利用地形作為掩護，在自己所熟悉的地形裡四處出擊，用少量部隊在一個點上創造局部優勢，也就是雖然你有一萬人我只有一千人，但我用時間可以慢慢消滅你的力量。總之就是零敲零打，讓敵人一開始不會損失很多，但這個數字會慢慢累積，直到敵人軍隊士氣崩潰、糧食不足時，再發動致命的總攻擊。

游擊戰雖然不足以擊垮傳統部隊，卻可以製造軍事上的僵局，而這種僵局最終又會導致政治解決。幾乎在所有的例子裏，在以政治方式解決時，總是傳統部隊那一方吃虧。因為游擊作戰所需承受的人命與財產損失是在可忍受的範圍之內，但外來強權卻必須負擔極高數目的經濟開銷，隨著時間過去，將很難向他的人民交代，為何在損失那麼多人命之後，卻依然不能解決衝突。[2]

游擊戰因兵力少而火力弱，很難獨立定點地進行長時間作戰，必須有當地民眾提供物資、情報等資源，並積極創造條件，利用天時及地形並搭配陷阱，以機動力及隱蔽性主動出擊，遭遇強大敵人時化整為零，消耗敵人戰力、拖延敵人行動、誤導敵人方向，形成敵人心理上極大壓力才可能致勝。

手足唔好戀戰啊 不被捕

推

忌心雄戀戰、應進時進、應退時速速退、勿被捕

要記住我地有既係街坊支援

推俾前線睇

今晚休息同我熟讀遊擊兵法

推啊

今晚同我睇咩叫遊擊！勿戀戰

幫下手推

push

好post 有人推既喂。
皮已正

幫手推

今晚休息要睇

勇武還勇武
想贏就要有知識

盲目亂衝只會失敗

大家要進化啊

打巴士司機一定係內鬼
唔畀救護車/中風/孕婦去醫院一定係內鬼
封鎖醫院附近道路一定係內鬼
噴黑交通燈一定係內鬼
港獨/支那/ 針對中共 分化了和理非一定係內鬼
針對平民而非政府 一定係鬼中鬼

推啦

唔該大家要長知識
勿戀戰